夫婦吊手岩報稱遇老虎 警方上山搜

【09:50】警方接觸到夫婦，他們都沒有受傷，現正了解中。

早上近9時，一名男子偕妻子到馬鞍山吊手岩行山，途中報稱遭疑似老虎的動物擋路，夫婦大驚報警求助。警員及救援人員正前赴現場搜索。

吊手岩高588米，為通往馬鞍山及牛押背的其中一條路線，山勢險要，沿途佈滿碎石，但由於登頂後的景色遼闊，故引來不少行山客挑戰。

老虎都驚
利申: 睇過下武松打虎咁

希望真係有老虎

山貓咋下話 而家啲廢中真係on99

入左結界？

班黑驚有得行山做運動 真係開心

貓都驚一餐...

點解唔POST IG?
一定過萬LIKE

無圖無真相
發現老虎咁大件事點解連相都無一張

今晚打老虎

老婦遇老虎，耐人尋味

豹貓姐下話...

sor 我屋企隻貓唔見左

結果發現一件跳跳虎兒童睡衣

有老虎 聽報警電話條友 唔知有冇偷笑

貓貓

早我成分鐘回覆

呢到有無人叫今晚打老虎

我相信已經可以講定先
on9廢中

咁多支那人行山，真係有老虎一早比佢地溶咗啦

比個廢中聽到應該會比人投訴

真係搵到隻老虎 我食咗佢都仲得

遇到老虎一定唔可以背對住佢地，正面慢慢後退，拎電話出黎影相一d問題都冇 ，跟手即刻報埋警

異象

香港邊會重有老虎

想睇老虎就梗係去動物園啦

浪費警力從未如此容易

我唔敢講冇可能，d on 9 為了玩放生積福，在大陸買隻虎b之後香港放生有幾出奇。

【10:15】一對男女正由消防員帶落山；警員指，事主報稱在80至100米外，見到一隻3呎長1呎高的貓科動物

痴撚線

老虎 係咪特登點班警犬上山㗎

係咪玩電話?

真係有老虎都餓死佢啦
日日捉人食咩？

3呎

入咗結界啲人

3呎長 連埋條尾

佢地係咪攪笑

90cm 長
唔計尾咪好大隻

唔知真唔真 人地sd 嚟

唔通你係當事人？

一呎高
我屋企隻狗都差少少大過佢

豹貓

一百歲唔死都有新聞
可能下年會有人見到恐龍

明知山有虎 偏向虎山行

Uncle影到風眼

見到Steve Jobs

連登仔不愧係世界最強悍既鍵盤戰士

係咪點鳩d差佬上山咋

我見到壁虎

條馬路唔似香港

咁撚識玩

《蘋果》記者近日在山藝教練陪下重臨吊手岩，雖領略到吊手岩明媚風光及壯麗景色，卻驚覺山路對體力要求極高，加上沿路多踤石易跣腳，部分絕壁寸草不生，若遇上突然來襲的春霧，登山難度即會大增，有機會令登山者身陷險境。山藝教練警告若遇天雨或或潮濕環境絕不宜冒險登山，呼籲行山者必須結伴同行及事事小心。

見到呢隻下話

露芙

俾在其他國家d警察真係採你都

ON9打電話報警

拿拿聲Google下點樣馴獸啦,馴完拎返屋企養

ON9?
人地國家真係有猛獸

冇喇喇又點走隻老虎出黎呀大佬

山貓

香港點會有小灣鱷

100米都幾遠下

奧巴馬

石頭爆出黎掛

上得山多終遇虎

都無諗過香港有小灣鱷啦

老虎都驚冇撚用 比個絨毛波佢玩已經得啦

畀個紙盒佢

帶定貓薄荷

可能啲野貓生下生下,
無啦啦有隻貓b出現返祖現象

如果警察真係見到會點? 開槍打死佢?

呢幾日好多人打

3呎長老虎?

唔出奇，香港有好多野豬，正正係老虎食物

曹總上山入戲

其實唔難
見到老虎, 摸下佢頭仔, 再摸摸尾巴個位就會反肚叫你摸埋肚仔

\

香港鱷魚貝貝

唔好勉強

海洋公園又有新寵

老虎黎講都唔算大

見到老虎應該點做？

掉個精靈球得啦

成年虎2米長

點解遇到 "老虎" 要送院檢查? 唔係比老虎襲擊喎

【11:11更新】兩人清醒送院檢查。

同佢講雜種終於要稱帝

如果係真就好，華南虎絕咗種幾十年

青山走犯

傻人發現案

檢查下個腦有冇事嘛......

會唔會係上到半路想人救

會唔會係唔想行返落山 以為會用直升機送佢哋走

好刺激 希望係真

虎豹騎

動物園廿年前都已經冇左老虎喇

要出動直升機除非你個位好偏僻/重傷

2個廢中上左個幾高難度既行山路線 尤其前日落完雨+潮濕好難行 想坐直升機落山
搵左個遇到老虎做理由 食左聰明豆咁都UP得出

識講老虎唔係作獅子出黎算好叻

記得以前粉嶺都有, 咬死左個差人

有都好快死 唔餓死都比連登仔打死

會唔會有人cosplay老虎打野戰咁wild

大佬成百鳩幾年前

check下有冇幻覺

寧有信其有，以後唔行山了

嘩

老虎蟹就有隻

係香港山頭唔餓死算好野

真係有都餓撚死左了

老花就帶返副鏡啦on9

老虎：搵食姐 犯法啊

有都一早俾人發現左啦

咁啱爭塊上虎毛皮
出發

人地太廢
未夠lv馴

如果係堅既 連登仔又炒到飛起

留名睇人食老虎

個陣香港悶到捉鱷魚都做到幾日頭條
仲記得電視晚晚都直播條河

老虎？咁撚誇張？

上月25日在Facebook群組「馬鞍山之友」內亦有網民表示行山時，目睹遠處有老虎，並懷疑是絕種多時的華南虎，但由於未有拍得「虎蹤」，故當時未有掀起廣泛討論。

老虎乸就好多隻

有個鬼佬專家嚟香港捉極都捉唔到，嬲豬敗走

最後都係靠漁護署先捉到

見到老婆咋下話

Twitter印度虎扮「港虎」 網上假相滿天飛

呢隻似夏惠e多D

老老實實有老虎既話都真係重大發現
華南虎比人當絕種都好耐下

屌

哇？咁堅？喺香港影嗎？

zoom 近左濛到好似跳跳虎咁

屌
跳跳虎黎架？
咁撚樣坐係度

差啲又炒車

係真既 打死隻老虎可以做英雄
唔夠揪 死唔去的話可以攞下光環 學痕仔咁吹兩句呃下飯食
至於真係死的話 死都死得都有價值 反正生存係香港...

痴撚線
真定假呀？

打死隻老虎會比人拉

做乜春

就算係豹貓都死得啦

冇咩嘅
發現之後啲人咪幫佢絕多次種囉
塞入海洋公園 塞到佢抑鬱絕食為止
隔幾個月又冇人記得有隻老虎係香港

死唔去或者死咗 都只會係比人話on9

佢打呢段留言仲on9 點解佢會on9到諗得出去同老虎隻抽

就算真係有老虎，都似係有人唔知點運入黎養，見越來越大隻，驚就放左係郊外

警察有保護裝備（盾牌等）

由佢地揾到位置再叫漁護射麻醉藥掛，野豬都係咁

平時野豬都會叫警察啦，唔通又一槍射死隻豬咩

我都冇上山

100歲唔死都有新聞

三尺長喎屌你 膠都廢事派

叫啲大陸人落嚟行山
好快會搵到隻貓

捉到未?

希望炒車啦，想睇老虎相

諗起呢個

三碗不過崗呀

隻老虎個身有冇個習字

白虎

公道啲講以前山貝河話見到鱷魚大家都覺得唔會係真

得一隻沒得扑野點生存

痴線

孟加拉大貓

難分真與假

多數豹貓當老虎

村長星4任
緊急任務：絕對強者

想睇老虎

有老虎唔奇，可能人地放生

佢地唔知嘛

報上大陸網啦
搵得快過警犬呀

組團上山扮跳跳虎

我拎左支長槍，買左幾支回復藥同強走藥，有冇巴打一齊去打老虎？

係囉 唔明點解負評我

4月1 愚人節

呢次無可能炒車！！

鱷魚可以係放生
因為而家都仲有人販賣細隻既鱷魚
老虎邊度有人賣同放生

走私囉， 貝貝夠走私啦

會唔會係華南虎

廿六歲男子范文圖（Pham Van Tu，音譯）來自越南南定，於日前被警方搜出藏有四隻冰封老虎仔。范文圖聲稱以約六百七十港元從鄰近老撾的越南邊境購入幼虎。他準備以約二千八百港元的價錢，轉售給在社交網facebook找到的買家圖利，前往交收期間被捕。他涉嫌販賣野生動物被捕，暫時被警方扣押問話。

老虎的骨胳常會被用作製作中藥虎骨膠，據稱有強健筋骨的功效，能治中風癱瘓和四肢麻木。故東南亞不法分子經常公然在社交網售賣虎骨和虎身的其他部分。

你確定廢中有ig？

大佬呀唔通真係有咩

早幾年用狗帶拖條蜥蜴去南生圍曬吓太陽啲廢中都鬼殺咁嘈話係鱷魚唔養得又話報警又盛

叫佢開閃光燈

不過如果真係遇到老虎 我哋可以有咩方法自救 ？

btw我條蜥蜴都4尺幾
隻所謂”老虎“得個3尺都好驚...

唔可以怯， 扮無事

講左唔似香港馬路 點知比人負評

遇到白虎下話？

思先生 仲唔係思覺老師

華南虎一早絕左種啦

另一名網民，看過今日的新聞則說：「呢對夫妻未必講大話，我隻老虎乸今朝真係搭馬鐵去咗馬𩣑山Shopping，如果係二佰幾磅，三十四腰，加上有少少黃面白发，就應該係呢隻，如果捉到佢，麻煩送佢去海洋公園，我会通知佢嘅囡囡，生日果日探佢，唔洗浪費一萬張門票及三億一千萬津貼。有勞。萬分感謝。」

呢兩個 icon 真係幾好用

如果係真
一定成班支那人落嚟獵
虎虎小心呀

LM跳跳虎

好難會有隻老虎可以行得過深圳入香港
除非係深圳廚房走甩啦

BTW 假如真係見到隻老虎，你會報警嗎？ 報警一定畀人當 on9。

驗腦嘛

小熊維尼

香港以前真係老虎
不過會唔會係果個位就要再查

東英五虎
叫陳浩南黎

參考示意圖

好驚呀

跳跳虎姐

嚟嚟去去都係戈幾招
企係度唔好走，張開雙手，望住隻猛獸，然後等佢對你失去興趣

上得山多.....

雙手抱住自己條頸,屈膝成個人縮埋一舊,博佢咬傷你唔失血過多

專家話唔好郁
但唔郁咪俾佢任食

你係街見到貓會點做? 我會吹口哨

千其唔好
呢種做法等於「我係獵物啊快D嚟食我啦 」
大部份野生動物對人都有戒心 (因為人係兩腳站立，係佢地眼中係異型)
你盡可能保持鎮靜係有可能令猛獸退卻

專家指，據行山客的描述的「老虎」高度及比例，該「老虎」有可能處於準備攻擊狀態。

近年本港接獲不少行山客報告指曾遇上「老虎」，惟今次行山客的描述罕有地較細緻。他續指，根據行山客的描述，該貓科類動物的長度為3呎長，長度與一歲多的老虎相配，惟高度僅呎半有可疑之處：「除非隻老虎係半蹲狀態，咁當時行山客就好危險。」程詩灝又指，除豹貓及老虎外，甚少有貓科動物與行山客的描述體型相配，而豹貓通常活躍於黃昏及晚上：「即使有人養寵物巨型貓，亦唔會過兩呎長。」

他續指，該貓科動物是豹貓抑或老虎，行山客見到該物種身上的是斑點抑或間條是關鍵：「間條係老虎，斑點係豹貓。」

案件列作傻人發現案處理

佢未攻擊你之前係你個做法岩,

當佢開始攻擊你,就要縮埋保護自己要害

如果真係開始攻擊我諗只能聽天由命

莫非就係古時天降徵兆話有新帝登基，跳跳虎係維尼好友，預先嚟睇睇個場？

灣鱷其實係廣東原生物種

一野捉住佢頸背 搞撚掂
"如果係豹貓"

會唔會ff得太多
下次等我上到山頂話見到龍先

香港個啲唔係野豬，係家豬！

香港好多港豬食

高齡人瑞上連登

邊到影到

張相假到咁
點解當年會有人信

「你說這照片是老虎的原形，我說了不算，你說了也不算，得讓專家來鑑定才行。我只想問一個問題：如果國家林業局的專家在鎮坪找到了野生華南虎存在的物理證據，比如說毛髮，糞便，經過DNA檢測是野生華南虎的，還有人會質疑照片是假的嗎？如果說照片的真假與老虎的存在是兩回事，那就是強盜邏輯，這個可憐的農民就永無出頭之日了。」

香港有人養老虎，熊 真係唔奇，養大左搞唔掂拎去放生，貝貝都係一樣

無用 從後咬人既頸背一樣斷頸骨。

唯一生路係咪學武松

【老虎出沒？】1915年「上水之虎」殺兩警 終被擊斃

竹戈屋企都有老虎

猛虎硬爬山

虎落

早幾年大埔都好似話懷疑有老虎

呢單有印象
好似話聽到叫聲

華南虎

係豹貓

無啦無啦

睇到孟加拉貓？

聽講話係貴野嚟喎

派隻蝗過去
效果拔群

連登仔 ：

若想合法飼養豹貓，漁護署表示申請者必須提供文件，證明該貓隻的祖先已混有第五代或以上的家貓血統，即所謂的孟加拉貓（Bengal cat）。

【15:30】警方再三查證，並將一幀豹貓的圖片給夫婦參考，他們都表示與見到的動物相似。

好可愛

做乜撚野呀屌

該對夫婦同姓李，男事主32歲、妻子39歲，他們穿著運動衫褲、帶備行山杖，都沒有受傷。他們向警員稱，見到80至100米外，有一隻3呎長1呎高的黃色動物，擔心安全而報警，稍後由救護車送到威爾斯醫院。警方在場搜索，但找不到據報的動物，案件列雜項處理。稍後警方將一幀豹貓的圖片給夫婦參巧，他們都表示與見到的動物相似。

而漁農署發言人回應指，接報後派員到現場視察，未有發現，其後收隊離去。對上一次同類舉報為2013年，有巿民報稱在沙螺洞懷疑發現老虎，同樣未有發現。自2002年起，漁護署已在郊區或郊野公園設立紅外線相機監察野生動物的情況，以追蹤及監察野生動物，至今從未有發現老虎蹤影。

吊手岩高588米，為通往馬鞍山及牛押背的其中一條路線，山勢險要，沿途佈滿碎石，但由於登頂後的景色遼闊，故引來不少行山客挑戰。

豹貓認做老虎

隻虎好似諗緊野wo
會唔會有d咩重大陰謀

咁得意都驚

似獅子

又唔係老眼昏花都唔識分,

傻人發現案

咁放係博物館個老虎頭假既?

呢兩公婆應該會比d朋友恥笑到仆街

其實有樣物重係介乎豹貓同獅子之間
叫山獅 Puma

諗緊點推翻維尼熊

男事主32歲、妻子39歲

puma應該得美洲先有？

連登都好多

唔好話見到龍貓

三尺長老虎，思覺失調定係智障？

三尺長一尺高
我屋企隻狗仲大

肯定係貓啦

係地下畫個圈都已經夠做啦

變化難去估 豹變成老虎 你會問何故？

浪費警力，仲唔拉

原來係咁玩~

醒起有個做朋友屋宛會所職員既朋友
同我講咗幾次 佢個屋宛最有錢果戶人係中東人 係屋企養老虎
但我次次當佢尻嗡冇理佢

你老母生左你都返祖

香港記者

香港鬼有咩

檢查吓有無白卡

[正義必須彰顯] 連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

好型

呢隻好似係金貓唔係豹貓

asian golden cat

leopard cat

上面講左,用WIKI相都錯得

其實而家華南地區仲有冇野生老虎

好正，養呢啲犯唔犯法？

三十幾歲人無撚常識
真係有老虎咬死都唔抵可憐

旺角好多Puma

上得山多終虎 夠晒威囉

見到E隻JA下話

華南虎已經係1994年絕左種

香港早期也有印度支那豹生存，如香港大學的香樂思教授曾報導於1931年一隻於涌尾 (船灣)以捕獸器捕獲的豹，並於沙頭角警署短暫存放獸皮。但香港的豹已於1930年代滅絕。及後據說於1940年代有人在大嶼山發現豹子，但從未獲得證實

中國除左東北區西伯利亞就冇哂老虎?

貓>狗

返咩祖？跨宗啦
貓係貓科貓亞科，虎係貓科豹亞科

未絕，不過同絕咗差唔多
要圈養同埋用印度支那虎混交解決華南虎生育率甚低嘅問題

唔使驚見到即刻post上來求伏虎拳法，伏鳩隻老虎啦

睇怕冇
連豹都唔多隻
超鍾意大貓

有兩個可能性
一，真心膠
二，鳩叫人黎送佢落山之後扮認錯